罷工，諗定下一步

8 月 5 大罷工已成定局，政府建制工會出黎反對就說明左佢哋驚。

但係罷一日，政府係唔會理的，呢個你知，我知，單眼佬都知，所以 8 月 5 出黎係要做文宣。

希望大家思考下文宣方向係點，集思廣益，但係下面係我少少建議。

1. 抗爭 mode: 設立死線 -》唔回應五大訴求 -〉大型持續罷工
2. 拖死經濟 mode: 唔回應五大訴求 -》每星期一日罷工 + 一日不合作運動，無左日半生產力，未計星期六日遊行
3. 罷多一日 mode: 約定一個日子再黎，繼續令人習慣罷工，唔諗咁多住

1 係有啲唔 realistic，但係效果一定最好。2 同 3 係比較合理但未必有持續性。大家點睇？

香港人罷工
五大訴求，缺一不可

自推幾下

工聯會掌握香港各行業主要工會，手足快d去佢地fb支持下

推一推 集思廣益

推下

我覺得應該八月開始逢星期一罷工, 等D 市民感受下罷工既氣氛先
再唔回應就係九月大規模罷工罷課
拖到十月一日仲未解決到問題中共都無面

1好d

推

1

全部人過嚟，同我睇左佢。

(轉發)

好喇！夠喇！
唔好話我冷血，大家無去過前線嘅話，就唔好再幻想啲年輕人餓到發生咗飢荒咁！真心佢哋係無錢買防具為主，雖然食物都係要嘅，但真心講，唔使搞到大食會咁又煲湯又煮飯呀 ？又想返去2014年重建金鐘佔領區 ？而家唔過夜次次清架！

同埋，講講講，講乜吖 ？到最後真係親手拎防具上前線嘅有幾多人 ？重申：唔係路口物資站，而係如果有三千人親自到前線交防具，都夠嚇死企對面啲警察啦！三千人買麥當勞係唔會令警察驚架！更加唔會令政府驚！

香港人，究竟係想輸定係想贏呀 ？做實事啦！！！唔好再逃避去攞呢啲愛心光環啦！唔好浪費年輕人五十幾日來嘅心血呀！你問佢哋係想食麥當勞定大人可以切實咁罷一日工呀 ？
係！兩樣係可以並行嘅！不過而家唔係點煮飯點煲湯佔據大部分人嘅討論囉！反而買真正防具都少提！罷工呢 ？去咗邊呀 ？

由星期日傳出港澳辦開記者會後，晚上就大量飢荒post出現，我一直唔陰謀論，只係想今次爭取到最多就係成功，突然邊L個將件事帶到去歡樂滿東華咁 ？星期日拉咗49人都少人提！

去過稍前位置都知（夢境咋！聽人講咋！）有政黨一直想喺年輕人建立行動大台，係呀！市民已經睇L到你哋喇！年輕人唔睬佢哋，佢哋而家就製造風向同中產埋手！

中產又好，打工仔又好，我哋最大嘅威力就係錢，但唔係用嚟買飯券囉！係要動搖香港嘅經濟，一兩日都好！切實地去罷工先至係最大回報年輕人同救香港嘅方法呀！

當然你仍然可以買麥當勞券嘅，不過第一件事應該去做嘅，係罷工囉！連登上啲飯民鬼acc，唔好以為無人知你班仆街做緊乜！唔L好轉我哋嘅風向！大家嘅麥當勞只係贖罪券咋！

和理非大絕，唔係買飯票，係罷工！你心痛年輕人嘅，更應該罷工！記唔記得 ？呢場罷工根本617就應該罷架啦！當日係邊啲組織叫停架 ？！醒下啦！喂香港人！唔好將所有注意力放落食飯度好嗎 ？至少兩成食飯，八成罷工呀！

唔好講兄弟爬山，我唔知有啲政黨係咪同年輕人爬緊同一座山，我淨係知現場好多大人，半數人一人拎個包同一個豬嘴去就解決到大部分嘅問題！

前線無飢荒！年輕人係人窮但志不窮！需要我哋實在嘅支持！成年人，唔好再提「血債票償」喇！想收割選票但又失敗，又轉而想去引發我哋同情心嘅政黨（係呀！飯民！講你哋呀！唔好再講鄺仔做過啲乜，而係一般飯民究竟你哋做過啲乜 ？唔好再抽年輕人後腳！）破壞行動啦！

重申一：唔要大台眾籌食物分散大家注意力，我哋香港人行到今日，唔係靠大台架！
重申二：年輕人係要我哋實際嘅支持！你可以一邊攪食物一邊攪罷工！
香港人要贏，就係要罷工！
香港人要贏，就係要罷工！
香港人要贏，就係要罷工！

再重複：請唔好同我講兄弟爬山，有啲人同年輕人爬緊嘅根本就唔係同一座山！你可以唔同意我對飯民嘅睇法，但一定要積極攪罷工！
要令政府知驚，就係需要罷工！！！

今次真係要認同請分享
麻煩各位朋友like之餘再些牙出去啦！

**如需要，請直接copy轉發

幫推

合理
所以文宣係星期一，法定罷工日？

好

其實幾好，但係我諗有啲人真係唔可以個個星期罷，變相會越嚟越少人罷，會唔會可以有啲嘢令佢哋可以表達支持？

感受氣氛
Sorry 唔爭氣笑左

諗定下一步

如何持續大型罷工一定無可能
逢星期一罷都難
設死線就必然
但升級必須討論
點先有效而不令多數人反感

如果塞港鐵，其實應該塞全日，塞幾個鐘又暢通翻其實無咩用

pushh